兩公婆 80k收入 求上車盤推薦

油尖旺區返工 未來可能會轉
現金100k 唔想住大西北
求推薦

推你老母咩 自己去搵AA問啦

grande monaco

100k?

搵80 cash得100？

打錯 現金一百萬

想買幾大 預幾錢budget又唔講 點比建議呀

拎晒1m去all in gme
嬴就任揀唔洗問人
輸就繼續搵錢唔洗諗買樓

老公輸左廿萬

嘉湖山莊for sure la

利奧坊囉

呢d條件大把選擇啦
大+舊又得
細+新又得
自己做下功課先啦

係連登問一筱建議移民

450呎 最好有個小露台

連登仔標準答案：移民

有誋過 但工種問題好難轉

得一球就大西北住好少少啦
買個四百幾呎都用你80萬,仲有20萬執骨

諗

有車會考慮 但冇車又冇車牌

月入80K 但儲得1M係點做到 啲錢去哂邊

我同另一半加埋90k, cash 2M
行左圈九龍區得到嘅結論係算鳩數

大把選擇，1000樓下任買

FG 接近兩年 畢業前存到依家

最後都係揀大西北？

望下連登狗也不屌的港灣豪庭有冇野岩

應該要供2萬幾一個月

你cash 得1m 都無咩選擇

咁24-5歲好後生姐, 儲到2M多好多選擇

護士? 咁高收入不如認真儲多兩年先啦
到你有3M cash果陣輕鬆買到10M樓下既樓

屯門有發展潛力

我同條女加埋70k 60萬cash 結論買閪咩屌 乜春都買唔撚到

求其睇左個 長沙灣465呎既都900萬
你草多130萬先諗買樓喇

想結婚一齊住所以先想買樓
但似乎一百萬都好緊手存多幾個錢先

本身住寶琳個邊 返工好能遠

由m=萬 進化到k=萬

都好輕鬆。

借盡可以買到好大, 250 呎左右
大約供40年左右
到你死咗, 可以自豪咁, 同個仔講, 你夫婦兩個人, 成世打工, 買到250 呎

60萬就儲下喇 9按買500萬都買唔到
自己首期少都拎出黎講
你地儲多一球咪大把選擇囉

你係咪要求太高炸

點解算鳩數？唔岩？

我cash ~3M 買左9M九龍區

打少咗個0 師兄高抬貴手
我下次打1m / 1000k

咁你本身諗住100買邊就算你過到壓測 100萬 首期都唔夠比

返大陸100萬full pay 1000呎都得

唔熟就唔好用啦

返大陸既話我不如去死算

有諗過買舊少少 / 買將軍澳沿線
但考量到工作因素，最後想買九龍區
婚都未結 打算旅行當擺酒就算 慳返筆錢

淨係稅同AA佣至少300K 得番700K做首期
預鬆少少即係只可負擔6.5M樓下既盤
呢個價位一係大西北 一係納米 一係30年以上 睇你接唔接受到

但儲夠3M就選擇多好多 到時你連新樓鐵路盤都買到

土瓜灣上路

單位太細唔啱
大西北又厭遠
諗下諗下覺得唔值 再觀望下先

咁香港應該無乜邊度會係覺得值

你目標幾大？

將軍澳？

80k都諗住供樓
冇100k都唔好諗

100萬首期少左啲
儲多少少會好啲喎 又要露台又要450呎

草多幾年錢先諗喇 太舊又係要大執 100萬冇可能搞得掂

四小？

現實係近30年樓齡，唔係舊得果小小，儲吓，再期望儲錢率可抵消無限QE再講吧

愛海頌/海柏兩房?

一齊唔撚做 等公屋 唔駛煩

1M 首期點買四小...問爸爸拎就得

真，要九龍區，露台，450呎。儲多2M左右會好搵啲。
同埋睇樓上話岩岩畢業2年都仲好後生，想結婚買樓明既，但呢啲野唔急得

要方便就市區細嘅舊樓
要大啲就新界東

咁後生, 又話工種移唔到民，即係唔係專業人士。大機會係公墓員，AO，紀律部隊...

認真啦，你地條件首選4小龍同將軍澳，趁而家仲係10球內買到兩房好買，過左10球驚你地唔夠首期。
而家一線兩房基本上都過左10球。

邊區返工呀

Fg就結婚

SH

一百萬首期又唔想住大西北，得番唐樓

600-650，都仲好多選擇。

將軍澳或者市區2手已補居屋都仲有

係呀

好多AA都唔多識按揭既野
同埋呢啲真係唔好靠AA 佢水到你簽臨約之後你做唔做到按揭已經唔關佢事

儲多兩年大把野揀啦
首期太少啦
想一齊住咪租住樓先，呢兩年樓市都唔會爆升

兩個都係做文字相關工作
非政府工種

九龍灣德福 淘大，買完3年後再換

d AA唔係好理我地 唔知係咪覺得我地混吉

走資仲買樓

都拍咗拖9年

太後生係會覺得你混吉 因為正常你呢啲年紀都冇能力買
除非帶埋老豆老母去睇 佢覺你有父幹就會理下你

下次打返100m

買得起點解唔買你買唔起呀?

係度問佢地都係叫你移民架啦

存多d錢再帶四大長老去睇

樓齡
大細
都無講點俾意見

後市咁唔明朗

grade 2個加埋80k 有無咁多呀

中文系grad 英文好極有限
本身又係做文字工作
坦白講我地都冇信心係外國搵到工

咩文字相關工作可以4/50k?

近近哋東莞啲鎮

雖然樓主答左
但你呢句係咪有問題
人地岩岩儲唔得？
賭錢/投資輸唔得？
身子差 有長期病患 照顧家人都一堆理由
乜野叫點做到

柏麗灣？

明朗又點 明跌你仲會買? 呀婆都知明升果陣仲輪到你買?
要住又買得起咪買

奧運啦唔洗諗 油尖旺返工 唔會太嘈又夠方便

你搵D 細地產鋪啦, 無大鋪咁串. 同埋自己去28HSE果D都望下，盤可能假，但你可以拎下感覺。

80K收入=借盡800萬，100萬首期太少，所以你安全D就預自己800萬樓下既單位，再睇下自己想去咩區，咁咪搵到樓睇。

咩都無preference, AA都好難幫到你

可能係教書啦, 如果唔係商業社會，有40-50K 既，無咩可能會驚移民

有咩問題?
如果收入高但儲錢能力低 即係代表佢地經濟壓力大 每個月淨低既錢唔多
咁就要思考係咪應該入市再加重自己負擔

即係教書？定公營機構

住唔係問題
如果我未買
我就睇埋今年先
呢1年大破大立之年
真係買都買啲細價村屋算
跌都無咁傷

馬鞍山啦

大東北囉

唔知你經歷過跌市未 03年果陣跌得最傷就係村屋
一定係大型屋苑個價最硬

綜合眾多留言 睇怕都係要存多2m或者大西北 等我存夠錢再上黎請教
熱門都係留返比更有價值既抗爭post

投資買市價，租/賣比打工仔
心頭好返村/獨立屋，唔預升值，甚至預左眨值

如果真係想盡快買 儲夠2M果陣可以考慮8M左右既盤
都買到荃灣工廠三寶果類樓

市區*

100萬首期 買得d咩 一係龍床盤嘅姐 唔知市價？

一百萬首期有唐樓買你就想，唐樓首期俾一半呀
供款年期重要短, 又唔使考慮賣返出去既問題,
買唐樓先係有錢人玩意

月入同你差唔多
住緊九龍城唐樓
4 5M都有叫做有兩房

問題係細價
跌極咪一百幾十
你買新樓800
一跳就仆哂街

東涌幾好

清遠個邊 都係廣東
上網見到d廣告姐

你以為村屋好平? 唯為四正啲既其實一樣要5~6M
村屋係跌就帶跌頭 升就最後先升 我住村屋大所以好清楚
當然選擇權係你手上 你係鍾意村屋冇問題但要知自己買緊咩囉

同埋自住既話其實跌幾多都係咁 可以點樣仆街法

根本好多人心態叔想自己買左後永遠唔跌
有自住需要而又有能力買既
就無問題架啦
自住升跌唔關你事

係囉 未買果陣又想跌多啲比你買
但又要買左之後只升不跌 邊有咁理想架
你係睇得咁準不如去做股神啦買咩樓

建議儲夠1億再上黎問

以為60萬好多，重要兩個人
除返開其實一人得果30萬

揮手，同你好似
無論工種轉唔到，月入同首期都同你差唔多
我打算儲多幾個月睇tko

自住唔睇價
同買3號仔預左收息有咩分別

講到尾都係放唔低份糧

我答
早幾年無咩點諗將來，吃喝玩樂行先 + 捱咗幾年先加到去呢個人工

利申，我都係呢個情況
（我其實打出嚟係懺悔）

100萬想上車

咁你都問得出
買股票除左賺錢之外冇其他野做到
買樓自住就算佢真係drop to zero(其實冇可能) 你都仲可以拎黎住

你買iphone買電腦買車 會唔會話遲早跌價唔買? 要用咪買囉

自欺欺人啫
你試下97供嘉湖供到今日先打返個和呀
春袋都打爆自己啦

咪就係混吉哂時間居多。

清遠都好過咩韶關嘅

4200/ 月租房仔又是咁
細價樓又是咁。

好撚陰公，一百萬都唔得咁應該幾多先得

仗都就嚟打, 仲買樓

麻煩難服侍過班臭西港女

嘉湖晨早已經升番97個價啦

問題係你係咪對自己咁有信心覺得自己獨具慧眼 睇市好準?
升市又嫌貴唔想追價 - 唔買
跌市又驚繼續跌 - 唔買
唔升唔跌又話唔明朗 - 唔買

不如你答我幾時先係買樓良機

100萬美金

貝沙灣幾好

大彎區

800萬上車盤，上網站睇下，好多選擇

問題就係坐左廿年貨
風險管理
你買股票都唔會下下allin啦
咁點解買樓要呢

出入的士

睇岩入市
89 04 09
可以40退休
睇錯入市97 02
你分分鐘今日仲供緊第一層

冇人叫你all in 我買樓果陣首期大概只係用左我資產既1/3

同埋樓爆前一定係股災先 你啲資金如果放左入股市一樣係跌
如果你宜家渣住3球現金你會點做? 等眨值?

一睇就知你未經歷過真係經濟低迷既時期
樓股全爆 失業率高企 銀行收水唔借錢 人人自危驚冇工開 仲講買樓
到時你真係敢買? 你點知之後係繼續跌定回升?

馬後炮係人都識啦 咁你覺得宜家係97 02 定89 04 09呢?

繼續覺得1000k係有人咁打

你問我
我覺得香港再爆唔會返到轉頭
因為香港係由根本變化
人口減少
外資走
政府政策改變
香港地位改變
我寧願買其他地方對沖香港租金

咁不如你又講下覺得買邊度好 等細佬我下層樓可以跟大師你買

唔買
畀撚哂我

是但搵個AA問啦 系度問完有結果咩

我知我就唔洗係到同你9up啦
風險高啫
你咪買囉
No bullshit let’s go

我晨早買左啦
似你咁all talk no action咩 冇錢買定唔買呀

窮撚
供緊垃圾村屋

兩個人都係20中 仲要比家用 靠自己可以草得幾多呀

100k可以買大富翁入面幾間別墅
一炮過唔洗供 生活質素不變

100萬...印花稅+雜項 都冇左一大筆

好奇問下 60年樓齡既舊唐樓
維修費又貴 真係抵買？

班友咁混吉法 唔俾人爆seed 我切

搵AA？驚混吉俾人至上網問。

其實唔關年紀事，我都好後生，重點係你有冇透露自己有幾多首期，如果你照直講得1m......咁當然當你混吉

有 d 唐樓價平 (相對) , 靚location , 樓底高 , 窗又高又大
一個大方則 空間可塑性大
有d 結構 同condition 都幾好 (樓宇翻新大行動乜乜乜....)
鬼佬買黎 flip house, 裝完其實可以好靚
( 中西區，大坑, 跑馬地...)

不過AA依行入面都好參差 有部分好專業 但系有班真係咩都吾識

等200再問
應該會好好多

而家租緊寶琳？幾錢租？

儲多年再搵會有多好多選擇

兩個揾80k 都唔識運用m同k
其實佢地加埋可能揾8k

中原地產 - 網上搵樓 [買樓] 長沙灣/深水埗 - 悅海軒 低層

售: $668萬
實: 424呎($15,754/呎)
建: 636呎($10,503/呎)
2房

[物業編號: MNC582]

[廣告日期: 2021-03-23]

仲買咩樓 好快樓爆
想負資產????

睇下幫唔幫到你

Open the door!!

首期太少，儲多幾年買好d

如果一定要市區唯有睇下港灣豪庭
100萬首期計到盡都係買700萬左右嘅樓
400零呎700萬的話元朗已經呢個價了

乜撚野都係連登問
你自己睇幾個心水 然後再問人點評好過啦

一百萬首期+80k月入唔係買唔到樓
只係買唔到你想要既樓

點解我搵100k一個月都無一球

珀麗灣唔錯
夠清靜又有船直出中環

30k兩邊長老
10k 個仔學費興趣班
20k 租屋

剩返日用、保險、雜費同生日費

儲唔到錢

做狗仔？

1M上 3M

對正通州街天橋底
你同樓主好大仇口?

橋底無野啦，入晒公園

買樓點解唔問同事意見

如果得既話，問屋企借一球上左8按條線先之後再慢慢還啦，兩個RN 實供到鳩儲係追唔切樓價

是但搵個龍床盤 / 開放式算鳩數

一係all in 利物浦歐聯冠軍 幾個月後再上嚟問買幾多個單位部署

<8M 90%按
可以借7.2M (壓力測試計算72k)

所以樓主可以儲多啲首期
做八成按揭(<10M)
可以借到8M (壓力測試計算77k)

8M推介:
長沙灣喜字派
星匯居
四小龍(好抆)
日出康城
匯景(好抆)

10M推介:
奧運

p.s 8M可以買到奧運3xx ft 單位

不過出旺角一係行一係搭小巴 東涌線始終唔係太方便(如果唔係過海)

回顧下置業鐵三角

早幾個月 HSBC $28，有冇人呢個價位掃貨入市？

真係揸住 100 萬買 700 萬樓諗住九按既話，記住收樓之時係冇錢執屋裝修

唔移民咪唔移民囉，成班連登仔怨婦咁係咁問

同你差不多，兩公婆月入加埋過90k,賣哂所有資產有2.5m, 其實想買九龍三房都冇咩選擇。兩房又怕將來不夠用，又唔想多想住新界。

現金太少，儲下錢先

學班港嬸打飛機 我大把選擇

我有十皮野身家夠想買終生大屋住house

你係香港有分別

Same...
賣左現居應該有3球
想上三房，但條數唔係靠儲可以儲返來

九龍10m三房不外乎西九四小，黄埔，海濱南岸，匯景等等。睇下就返自己返工生活圈

都係咁上下..
之前睇左好耐三房，可能會轉返大兩房算。

靚小小既屋苑3房都過千，一半首期都要5-600個。。。差好遠條數

九龍（唔包將軍澳）靚少少既屋苑，2房都就黎過千。

啟德，現崇山，譽港灣，2房已經過千

呢十幾年係高登同連登樓市幾時有試過明朗

100k諗買樓咁痴線？

不過兩公婆始終要有自己屋企
當你有一球可以去睇下元朗國
20樓齡左右既樓

明唔明朗都好，其實自住根本無得輸，供樓有一半落返本金，比銀行利息那半點都平過租樓

除非仲住老豆老母間屋，否則點會輸

好撚慘